\subsection{Verificare i risultati: i Log}
In questa sezione si focalizza l'attenzione su come possono essere raggiunti gli obiettivi del simulatore 
attraverso la verifica e la valutazione dei risultati delle simulazioni grazie all'analisi dei log.

Come detto precedentemente, gli obiettivi principali di questo progetto sono due e per entrambi 
si ha la necessità di analizzare il comportamento del sistema.
Per questo motivo sono registrati tutti gli eventi rilevanti, le caratteristiche degli elementi coinvolti e 
le scelte effettuate durante la simulazione. 
Queste informazioni devono essere messe a disposizione degli utenti in modo tale che si 
possano verificare i risultati attesi e confrontare quelli ottenuti da scenari diversi.

Alcuni esempi delle informazioni e degli eventi che l'utente si aspetta di trovare, possono essere:

\begin{enumerate}
\item In caso di autenticazione: l'utente deve poter vedere gli elementi che definiscono il dispositivo, soprattutto i metodi di autenticazione a disposizione, i certificati utilizzati e il metodo di autenticazione scelto, mentre in caso di fallimento si aspetta di trovare ulteriori dettagli sulla causa, come ad esempio l'informazione di ""certificato non trovato'' oppure ""chiave segreta non valida''.
\item In caso di trasmissione dati:  l'utente deve poter vedere gli elementi che definiscono il dispositivo, soprattutto i metodi di autenticazione a disposizione, deve poter controllare i dettagli riguardanti le richieste fatte, i permessi e il metodo di trasmissione dati scelto.
\end{enumerate}

Verificare il primo obiettivo, ovvero testare il funzionamento del protocollo IEEE 1667 attraverso scenari differenti con diversi dispositivi, risulta semplice dal punto di vista dell'analisi dei risultati, essendo registrati tutti gli eventi e gli avvenimenti di maggiore rilevanza.
L'utente si aspetta dai log una lista di tutto ciò che è avvenuto durante la simulazione e, nel caso di errori, l'utente si aspetta di trovare il risultato del fallimento e da cosa esso sia stato causato.
Una simile riflessione risulta valida anche per le richieste di lettura o scrittura, tenendo presente che nel caso di richieste ad aree di memoria per cui non si dispone di permessi corretti, l'utente si aspetta di trovare nei log le richieste fallite con tutti i dati necessari all'analisi dell'errore: tipo di operazione, dati e i permessi attuali dell'utente a seconda del certificato scelto ed utilizzato.

Il compito più complesso nella verifica dei risultati riguarda il confronto con lo scenario che l'utente vuole simulare. Questo perché si ha la necessità di preparare a priori i risultati attesi e, nel caso di disomogeneità con i log, l'utente deve confrontare i risultati attesi con i risultati ottenuti e individuare le possibili motivazioni delle differenze riscontrate.
Per quanto riguarda il secondo obiettivo, la parte più semplice è la preparazione dei risultati attesi da parte dell'utente. 
Esso deve semplicemente conoscere i dettagli dei possibili metodi per l'autenticazione, la trasmissione dati e il criterio usato per sceglierli. Avendo a disposizione le politiche per influenzare il processo di decisione, esso può definire a priori delle aspettative rispetto al risultato atteso, ovvero il metodo  che potrebbe essere scelto.
Ciò che l'utente si aspetta dai log quando viene effettuata una scelta del metodo di autenticazione o una trasmissione dati cifrati, è di trovare il metodo scelto con il relativo punteggio. Risulta inoltre utile che i log contengano informazioni anche su quali altri metodi compatibili erano presenti in quel momento e i valori dei loro parametri. In questo modo, qualora i risultati ottenuti siano diversi da quelli attesi, l'utente può risalire alla causa della disomogeneità tra i due esiti.